# Фронтальный модуль проекта YOKO - TRADE

## Стек технологий:
* React
* MUI
* ReduxToolkit
* TypeScript
* Axios

## Архитектура - FSD (custom):
### Работы со слоями:
*  **app - нет бизнес логики, только слои и подключение провайдеров**
*  **providers - абстрактынй слой, для настройки провайдеров, доступный из всех слоев, в store - нет селекторов и экшенов, все идет с фичей где они используются**
*  **pages - нет бизнес логики, только реализация widgets**
*  **widgets - может быть бизнес логика, также обьеденяет формирование сущностей и фич**
*  **features - реализация бизнес логики, инкопсулирует все внутри себя, нет входящих пропсов, за редких исключением, ui компонентов для передачи пропсов внутрь последних**
*  **entities - ui component с бизнес общей бизнес логикой для переиспользования**
*  **shared - собраны все вспомогательные сущности, такие как: api, constants, lib (утилиты которые используются в разных частях проекта) и т.д.**

### Стурктура внутри каждой папки кроме слоев: app, shared, pages:
* ui:
    * folders (компоненты используемые только в данной структуре) - структура вложенных папок ui совпадает со структурой родительсткой папки  
    * index.tsx (дефолтный экпорт главной комопненты)
    * index.styled.ts (файл стилей главной компоненты, стили через emotion)
    * index.types.ts (файл типов внутри логики ui)
* lib:
    * folders (название утилиты, название файлов внутри: index.ts, index.types.ts, index.mock.ts, index.test.ts)
* model
     * api (запросы на бек, название файлов внутри: index.ts, index.types.ts, index.mock.ts, index.test.ts)
     * actions (экшены которые будут импортироваться в слой providers, название файлов внутри: index.ts, index.types.ts, index.mock.ts, index.test.ts)
     * selectors(селекторы которые будутпринимать общий стор из папки providers, не принимая в себя дургих селекторов, название файлов внутри: index.ts, index.types.ts, index.mock.ts, index.test.ts)
* config:
    * если для формирования логики требуется список переменных или констант
* index.ts (настройка public api - что требуется разрешить импортировать из данной папки)

## Запуск и работы с проектом
* ### Node > 14
* ### npm i (установка пакетов)
* ### npm run serve (запуск проекта в режиме просмотра изменений (hot loader))

## Работа с гитом:
* ### git checkout dev
* ### git pull
* ### git checkout - b feat/TASK-1
* ### git add .
* ### git commit -m 'TASK38 [ФРОНТ]: - Формирование документации по фронту'
* ### git push
* ### создаем ПР в ветку dev в ревью поставить @Ivan_Sosnovich, после принятия залить ПР в дев, сборка на тестовый сервер пойдет автоматически
* ### для залития на боевой стенд, создать ПР в ветку main

## Работы со словарем
* Все переменные называются по использованию:
    * если таблица - table
    * если страницы - page
    * Примеры можно будет посмотреть в реализованном словаре
